[
    {
    "qid": 1,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "兩個數的公倍數",
    "difficulty": "1",
    "question": "以下哪一個不是6和9的公倍數？A) 18; B) 3; C) 36; D) 54",
    "options": ["A. 18", "B. 3", "C. 36", "D. 54"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["當A數同時是兩個數的倍數時，A便是這兩個數的公倍數。6的倍數有？（至少寫出6個）", "9的倍數有？（至少寫出6個）", "所以6和9的公倍數有？（至少寫出3個）"],
    "scale": ["學生需明確回答6的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答9的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答6和9的公倍數且至少寫出3個"],
    "errors": ["兩個數的公倍數概念", "", "兩個數的公倍數概念", "兩個數的公倍數概念"],
    "answer": "B",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 2,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "兩個數的公倍數",
    "difficulty": "1",
    "question": "以下哪一個是8和5的公倍數？A) 20; B) 1; C) 40; D) 16",
    "options": ["A. 20", "B. 1", "C. 40", "D. 16"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["當A數同時是兩個數的倍數時，A便是這兩個數的公倍數。8的倍數有？（至少寫出6個）", "5的倍數有？（至少寫出6個）", "所以5和8的公倍數有？（至少寫出3個）"],
    "scale": ["學生需明確回答8的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答5的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答5和8的公倍數且至少寫出3個"],
    "errors": ["兩個數的公倍數概念", "公因數", "", "兩個數的公倍數概念"],
    "answer": "C",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 3,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "三個數的公倍數（課程外）",
    "difficulty": "2",
    "question": "以下哪一個不是2，3和5的公倍數？A) 30; B) 10; C) 90; D) 60",
    "options": ["A. 30", "B. 10", "C. 90", "D. 60"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["當A數同時是兩個數的倍數時，A便是這兩個數的公倍數。2的倍數有？（至少寫出6個）", "3的倍數有？（至少寫出6個）", "5的倍數有？（至少寫出6個）", "所以2，3和5的公倍數有？（至少寫出3個）"],
    "scale": ["學生需明確回答2的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答3的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答5的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答2，3和5的公倍數且至少寫出3個"],
    "errors": ["三個數的公倍數概念", "", "三個數的公倍數概念", "三個數的公倍數概念"],
    "answer": "B",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 4,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "三個數的公倍數（課程外）",
    "difficulty": "2",
    "question": "以下哪一個是3，6和9的公倍數？A) 9; B) 3; C) 36; D) 27",
    "options": ["A. 9", "B. 3", "C. 36", "D. 27"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["當A數同時是兩個數的倍數時，A便是這兩個數的公倍數。3的倍數有？（至少寫出6個）", "6的倍數有？（至少寫出6個）", "9的倍數有？（至少寫出6個）", "所以3，6和9的公倍數有？（至少寫出3個）"],
    "scale": ["學生需明確回答3的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答6的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答9的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答3，6和9的公倍數且至少寫出3個"],
    "errors": ["三個數的公倍數概念", "三個數的公倍數概念", "", "三個數的公倍數概念"],
    "answer": "C",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 5,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "兩個數的最小公倍數",
    "difficulty": "1",
    "question": "以下哪一個是9和12的最小公倍數？A) 36; B) 3; C) 24; D) 18",
    "options": ["A. 36", "B. 3", "C. 24", "D. 18"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["9和12互質么（即這兩個數除了1以外，沒有其他公因數）？", "9的倍數有？（至少寫出6個）", "12的倍數有？（至少寫出6個）", "所以9和12的公倍數有？（至少寫出3個）", "所以9和12的最小公倍數(第一個公倍數)是？"],
    "scale": ["學生髮現9和12不互質即可", "學生需明確回答9的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答12的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答9和12的公倍數且至少寫出3個", "學生需明確回答36"],
    "errors": ["", "公因數", "兩個數的最小公倍數概念", "兩個數的最小公倍數概念"],
    "answer": "A",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 6,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "三個數的最小公倍數（課程外）",
    "difficulty": "2",
    "question": "以下哪一個是4, 6和12的最小公倍數？A) 24; B) 6; C) 1; D) 12",
    "options": ["A. 24", "B. 6", "C. 1", "D. 12"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["當A數同時是兩個數的倍數時，A便是這兩個數的公倍數。4的倍數有？（至少寫出6個）", "6的倍數有？（至少寫出6個）", "12的倍數有？（至少寫出6個）", "所以4，6和12的公倍數有？（至少寫出3個）", "所以4,6和12的最小公倍數(第一個公倍數)是？"],
    "scale": ["學生需明確回答4的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答6的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答12的倍數且至少寫出6個", "學生需明確回答4,6和12的公倍數且至少寫出3個", "學生需明確回答12"],
    "errors": ["公倍數", "三個數的最小公倍數概念", "公因數", ""],
    "answer": "D",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 7,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "兩個數的公倍數",
    "difficulty": "1",
    "question": "以下哪一個是8和12的第三個公倍數？A) 12; B) 24; C) 48; D) 72",
    "options": ["A. 12", "B. 24", "C. 48", "D. 72"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["8和12的最小公倍數(第一個公倍數)是？", "它們的公倍數就是最小公倍數的所有倍數，所以8和12的第三個公倍數就是它們最小公倍數的三倍，8和12的第三個公倍數是？"],
    "scale": ["學生需明確回答24，注意8和12的最小公倍數只能是24", "學生需明確回答72"],
    "errors": ["兩個數的公倍數概念", "兩個數的公倍數概念", "兩個數的公倍數概念", ""],
    "answer": "D",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 8,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "三個數的公倍數（課程外）",
    "difficulty": "2",
    "question": "以下哪一個是3, 8和10的第二個公倍數？A) 120; B) 240; C) 80; D) 160",
    "options": ["A. 120", "B. 240", "C. 80", "D. 160"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["所以3，8和10的最小公倍數(第一個公倍數)是？", "它們的公倍數就是最小公倍數的所有倍數，所以3，8和10的第二個公倍數就是它們最小公倍數的二倍，3，8和10的第二個公倍數是？"],
    "scale": ["學生需明確回答120，注意3，8和10的最小公倍數只能是120", "學生需明確回答240"],
    "errors": ["三個數的公倍數概念", "", "三個數的公倍數概念", "三個數的公倍數概念"],
    "answer": "B",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 9,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "兩個數的公倍數",
    "difficulty": "2",
    "question": "4和6的公倍數中，哪一個最接近100？A) 108; B) 98; C) 12; D) 96",
    "options": ["A. 108", "B. 98", "C. 12", "D. 96"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["4和6的最小公倍數是甚麼？", "它們的公倍數就是最小公倍數（12）的所有倍數，所以4和6的公倍數有？（至少寫出9個）", "其中哪兩個公倍數最接近100？", "96和100相差多少？", "108和100相差多少？", "所以，在96和108中，哪一個較接近100？"],
    "scale": ["學生需明確回答12，注意4和6的最小公倍數只能是12", "學生需明確回答4和6的公倍數且至少寫出9個", "學生需明確回答96和108", "學生需明確回答4", "學生需明確回答8", "學生需明確回答96"],
    "errors": ["兩個數的公倍數概念", "兩個數的公倍數概念", "兩個數的公倍數概念", ""],
    "answer": "D",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 10,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "兩個數的公倍數",
    "difficulty": "2",
    "question": "8和14的公倍數中，哪一個最接近200？A) 196; B) 168; C) 224; D) 210",
    "options": ["A. 196", "B. 168", "C. 224", "D. 210"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["8和14的最小公倍數是甚麼？", "它們的公倍數就是最小公倍數（56）的所有倍數，所以8和14的公倍數有？（至少寫出4個）", "其中哪兩個公倍數最接近200？", "168和200相差多少？", "224和200相差多少？", "所以，在168和224中，哪一個較接近200？"],
    "scale": ["學生需明確回答56，注意8和14的最小公倍數只能是56", "學生需明確回答8和14的公倍數且至少寫出4個", "學生需明確回答168和224", "學生需明確回答32", "學生需明確回答24", "學生需明確回答224"],
    "errors": ["兩個數的公倍數概念", "兩個數的公倍數概念", "", "兩個數的公倍數概念"],
    "answer": "C",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 11,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "三個數的公倍數（課程外）",
    "difficulty": "2",
    "question": "3, 4和8的公倍數中，哪一個最接近110？A) 24; B) 120; C) 96; D) 108",
    "options": ["A. 24", "B. 120", "C. 96", "D. 108"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["3，4和8的最小公倍數是甚麼？", "它們的公倍數就是最小公倍數（24）的所有倍數，所以3，4和8的公倍數有？（至少寫出5個）", "其中哪兩個公倍數最接近110？", "96和110相差多少？", "120和110相差多少？", "所以，在96和120中，哪一個較接近110？"],
    "scale": ["學生需明確回答24，注意3，4和8的最小公倍數只能是24", "學生需明確回答3，4和8的公倍數且至少寫出5個", "學生需明確回答96和120", "學生需明確回答14", "學生需明確回答10", "學生需明確回答120"],
    "errors": ["三個數的公倍數概念", "", "三個數的公倍數概念", "三個數的公倍數概念"],
    "answer": "B",
    "picture": ""
    },
    {
    "qid": 12,
    "grade": "4",
    "unit": "4N4",
    "objective": "公倍數",
    "criteria": "兩個數的公倍數",
    "difficulty": "2",
    "question": "100以內，有多少個數是5和7的公倍數？",
    "options": ["A. 1", "B. 2", "C. 3", "D. 4"],
    "options_fig": [],
    "code": "5",
    "lcm": [],
    "num_solutions": 1,
    "explanation": ["5和7的最小公倍數是甚麼？", "它們的公倍數就是最小公倍數（35）的所有倍數，所以100以內就有几個5和7的倍數？（100/35）"],
    "scale": ["學生需明確回答35，注意5和7的最小公倍數只能是35", "學生需明確回答2"],
    "errors": ["兩個數的公倍數概念", "", "兩個數的公倍數概念", "兩個數的公倍數概念"],
    "answer": "B",
    "picture": ""
    }
]